\subsubsection{Definitions, Acronyms, and Abbreviations}

В данном разделе содержатся определения и описания всех терминов и сокращений, которые будут использоваться в дальнейшем. Его цель --- предотвратить возможные разночтения самого документа.

\newpage
\begin{srstable}[
  caption = {Термины, используемые в документе.},
]{colspec = {Q[4.5cm, l, m] X[j, m]}}
  Термин & Определение \\
  Система & Автоматизированная информационная система, представляющая собой совокупность программно-аппаратных средств и структурированного информационного контента, функционирующая в глобальной информационно-телекоммуникационной сети Интернет и обеспечивающая санкционированный доступ пользователей к своим функциональным возможностям и информационным ресурсам по уникальному доменному имени «\href{https://magya-online.ru/}{magya-online.ru}». \\
  Пользователь & Физическое лицо, выступающее в роли субъекта информационного взаимодействия, осуществляющее санкционированную эксплуатацию совокупности прикладных функциональных возможностей Системы в строгом соответствии с установленным для него регламентом прав доступа и привилегий. \\ 
  Администратор & Субъект управления с расширенным уровнем доступа, наделенный исключительными полномочиями по осуществлению комплексного мониторинга, модерации контента, управлению реестром учетных записей и конфигурации системно-технических параметров функционирования Системы. \\ 
  Стейкхолдер & Заинтересованная сторона (индивид, группа лиц или организация), обладающая потенциальной возможностью оказывать прямое или опосредованное влияние на жизненный цикл проекта, а также преследующая определенные интересы в ходе реализации и эксплуатации Системы. \\ 
  Должен & Модальный императив, детерминирующий категорию безусловного требования к функциональным или нефункциональным характеристикам; несоблюдение указанного требования квалифицирует Систему как не соответствующую техническому заданию и непригодную к приемке. \\ 
  Желательно & Вспомогательная модальная конструкция, указывающая на опциональный характер требования, реализация которого не является критически необходимой для функционирования Системы, однако способствует повышению совокупной потребительской ценности и оптимизации пользовательского опыта. \\ 
  Панель управления & Специализированный интерфейс административного уровня, доступ к которому строго ограничен регламентом аутентификации, предназначенный для реализации функций централизованного администрирования информационного наполнения, ведения баз данных и осуществления контрольно-надзорных действий над активностью Пользователей. \\ 
  СУБД & Система управления базами данных — комплекс специализированного программного обеспечения, предназначенный для организации структурированного хранения, многокритериальной обработки, обеспечения целостности и эффективного управления массивами данных Системы. \\ 
  HTTPS & HyperText Transfer Protocol Secure — расширение протокола передачи гипертекста, обеспечивающее защищенный канал обмена данными между клиентским терминалом и серверной частью Системы путем применения механизмов криптографического шифрования трафика (TLS/SSL). \\
  Секрет & Уникальный массив конфиденциальных данных (криптографический ключ, парольный идентификатор или токен), доступный исключительно серверной стороне Системы или доверенным контрагентам, применяемый для верификации подлинности, обеспечения целостности и шифрования информации. \\
  Соль & Дополнительный массив энтропии в виде стохастической последовательности символов, интегрируемый в исходные данные перед применением функции хеширования с целью повышения криптостойкости и нейтрализации векторов атак, основанных на использовании предварительно вычисленных таблиц соответствия (Rainbow tables). \\
  XSS-атака & Cross-Site Scripting — разновидность деструктивного информационно-технического воздействия на веб-ориентированные системы, заключающаяся в несанкционированном внедрении исполняемого программного кода в контекст страницы, генерируемой Системой, для его последующего исполнения на стороне клиентского оборудования. \\ 
  SQL-инъекция & Способ реализации компьютерной атаки на уровень персистентности данных, характеризующийся внедрением вредоносных операторов языка структурированных запросов в программный интерфейс Системы с целью получения несанкционированного доступа к базе данных или нарушения её целостности. \\
  PSE Google & Programmable Search Engine — интегрируемый программный сервис от корпорации Google, предоставляющий Системе функциональные возможности индексации и полнотекстового поиска по информационным ресурсам с применением внешних вычислительных алгоритмов. \\
  Шапка Системы & Персистентный навигационно-информационный компонент графического интерфейса, позиционируемый в верхней области экранного пространства и предназначенный для обеспечения глобальной ориентации Пользователя в структуре Системы. \\
  Пагинация & Технологический метод логического разделения и дискретного отображения значительных массивов однородной информации путем их распределения по последовательно нумерованным страницам в целях оптимизации вычислительной нагрузки и улучшения когнитивного восприятия интерфейса. \\
\end{srstable}

\begin{srstable}[
  caption = {Идентификаторы, используемые в документе.},
]{colspec = {Q[r, m] X[j, m]}}
  Идентификатор & Описание \\
  \#\#FR-XX & Функциональное требование \\
  \#\#NFR-XX & Нефункциональное требование \\
  \#\#IR-XX & Требование к интерфейсу \\
  UC-XX & Прецедент использования \\
\end{srstable}

\begin{srstable}[
  caption = {Типы риска, используемые в документе.},
]{colspec = {Q[c, m] X[l, m]}}
  Сокращение & Описание \\
  T & Риск технического характера \\
  B & Риск со стороны бизнеса \\
  R & Риск, связанный с доступными ресурсами \\
  P & Политический риск \\
\end{srstable}